被指藏伸縮棍 男侍應罪成判囚4個月 無法為最愛錫自己的外婆送殯

去年10月13日，多區有示威活動，抗議政府頒布《禁蒙面法》。一名男侍應當日在屯門遭警方截查，搜出V煞面具、16張八達通、伸縮棍等物，被控《公安條例》下在公眾地方管有攻擊性武器罪。男侍應早前否認控罪受審，今日被裁定罪名成立判囚4個月。辯方求情時透露，被告的外祖母上周過世，仍未出殯，被告與外祖母關係親密，無法送殯對他而言已經是很大的懲罰。

審訊期間，追捕被告的警員早前供稱，在衝鋒車上看見約50名黑衣人堵路，他一直留意身穿黑衣、黑褲及背著黑包背包的被告，視線沒有離開過。他看見被告手持伸縮棍逃跑，最後失足跌倒，隨即被拘捕，當時被告身旁有涉案伸縮棍。辯方質疑警員的視線不可能未曾離開過被告。裁判官葉啟亮今日在裁決時表示，衝鋒車的鐵絲網對觀察車外情況影響不大，即使警員下車追截時可能視線有間斷，但該間斷只屬非常短暫，相信警員確實觀察到被告持棍逃跑。裁判官裁定警員誠實可靠，接納其證供。

裁判官又指，案發時被告穿黑衫褲，其背囊内被搜出V煞面具、防毒面罩、生理鹽水及16張八達通等物品，可見被告已預期有衝突發生。而涉案伸縮棍為鋼製，可透過重力或離心力伸展，認為本質與警棍類似，裁定該伸縮棍為攻擊性武器，因此被告罪成。

辯方求情時透露，被告出身基層家庭，原為跟車工人，被捕後轉為餐廳侍應。其外祖母上周過世，仍未出殯。被告被控《公安條例》必然被判監，他與外祖母關係親密，無法送殯對他而言已經是很大的懲罰。

辯方續指，被告關心香港，只是用了不正確手法表達。被告獲屯門區議會副主席黃丹晴撰寫求情信，指兩年前颱風山竹襲港，被告自發清理街道，故招攬他為社區義工。辯方形容被告情操高尚，做了大量社會服務，對社會貢獻大於危害。被告現有社工跟進，再犯機會微，冀法庭輕判。

裁判官指，根據《公安條例》，任何25歲以上人士一經定罪，須被判處不超過3年監禁，不能判以緩刑，因此除判監外別無選擇。被告是經審訊後被定罪，亦沒有任何有效求情因素可減刑，故判囚4個月。

另外，辯方申請將被告背囊搜出的16張八達通卡歸還被告，控方則表示從新聞得知，示威者會將大量八達通卡放在港鐵站，給其他示威者使用，裁判官最後下令將16張八達通卡及其他證物一併充公。

Source: 立場

omdb

咁mean

裁判官最後下令將16張八達通卡及其他證物一併充公。

呢d垃圾官真係連你條底褲都要扯埋落黎
祝班紅官死左無人送殯
下世做八達通

我硬係覺得辯方話無得送殯係好大懲罰
呢句有d怪怪地
搞到個侍應好似做左十惡不赦既事而無得送親人走

應該係下世做八達通機

我又唔係好覺句嘢有問題
講依句似想求下情 等判輕啲

人渣

唔講以為佢偷呃打搶呀

原來只係藏枝棍

大把藏刀行兇就盲撚左

法官喎 警察喎 笑死人咩 做埋啲打壓檢椌

大案又做唔到 唯有做啲清算行為

收枝棍就坐4個月
運冰毒就取消徹控

香港呢個地方真係早死早超生比較好

葉啟亮

咁唔出殯住等埋佢放監得唔得
有無社工幫幫手

裁判官裁定警員誠實可靠，接納其證供。

裁判官又指，案發時被告穿黑衫褲，其背囊内被搜出V煞面具、防毒面罩、生理鹽水及16張八達通等物品，可見被告已預期有衝突發生。而涉案伸縮棍為鋼製，可透過重力或離心力伸展，認為本質與警棍類似，裁定該伸縮棍為攻擊性武器，因此被告罪成。

法治

拎生果刀又冇事
成班人拎鐵通又冇事
藏冰毒又冇事

總之反對政權就一定嚴懲， 法治我屌你老母！
真係影撚衰哂法院個女神像， 原本矇眼代表不偏不倚， 依家變撚左叻哥 "我睇唔到"

根據《公安條例》，任何25歲以上人士一經定罪，須被判處不超過3年監禁，不能判以緩刑，